# devopstest2021

## Задание

### Требуется подготовить Jenkins Pipeline для сборки Flask приложения

**Пункты со звездочкой (\*) являются дополнительными** _(т.е. если их выполнить, то это будет дополнительным преимуществом)_

Для решения задания потребуется собрать Docker image из [репозитория](https://gitlab.com/edu-code/docker-ci-code/-/tree/master)

1. Поднять рабочее окружение
   1. Установить Jenkins:
      - Используя стандартные средства [Jenkins guide](https://www.jenkins.io/doc/book/installing/linux/#red-hat-centos)
      - **Используя Docker + casc (\*)**
   2. Установить Jenkins slave
   3. Настроить Jenkins master для работы со Slave, Scm и джобами типа Pipeline
2. Подготовить Jenkins Job типа Pipeline, который:
   1. Должен склонировать репозиторий с кодом web приложения
   2. Запустить unit тесты
   3. После чего запустить сборку Docker образа с приложением
3. Подготовить Ansible playbook, который:
   1. Запустит собранный ранее Docker контейнер с приложением
   2. Запустит nginx,
      - который проксирует соединение к поднятому контейнеру
      - **который терминировать HTTPS соединение(можно использовать самоподписный сертификат) (\*)**
4. **Добавить в приложение еще один route, который возьмет из [jsonplaceholder](https://jsonplaceholder.typicode.com/posts/1) _body_ и вернет его в ответе(\*)**

Результатом выполнения задания будет:

- Pull Request в репозиторий
- По пункту 1
  - Список установленных плагинов Jenkins
  - **Dockerfile + casc, с экземпляром Jenkins (\*)**
- По пункту 2: Jenkinsfile с пайплайном, решающим данную задачу
- По пункту 3: ansible-playbook, решающий данную задачу
- **По пункту 4: ссылку Merge Request, в основной репозиторий с web приложением (\*)**

### P.S.

В ходе решения задания можешь открыть Merge Request и в нем задавать вопросы @vadimGrigorov, @BBeRsErKeRR. С радостью поможем.
